# Métamorphose 1 translation file
# Copyright (C) 2005-2010 Ianaré Sévi <ianare@gmail.com>
# License: GNU General Public License v3
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: metamorphose\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2010-06-13 12:27+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2009-11-13 01:09+0000\n"
"Last-Translator: Hoe-Hwan Jeong <Unknown>\n"
"Language-Team: Metamorphose Korean\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2010-12-12 00:44+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build Unknown)\n"
"X-Poedit-Country: UNITED STATES\n"
"X-Poedit-Language: English\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.5\n"

#: DateTime.py:129
msgid "Date Settings:"
msgstr "날짜 설정:"

#: DateTime.py:133
msgid "Time Settings:"
msgstr "시간 설정:"

#: DateTime.py:143 DateTime.py:307
msgid "MM-DD-YYYY"
msgstr "MM-DD-YYYY"

#: DateTime.py:144 DateTime.py:308
msgid "MM-DD-YY"
msgstr "MM-DD-YY"

#: DateTime.py:144 DateTime.py:309
msgid "DD-MM-YYYY"
msgstr "DD-MM-YYYY"

#: DateTime.py:144 DateTime.py:310
msgid "DD-MM-YY"
msgstr "DD-MM-YY"

#: DateTime.py:145 DateTime.py:311
msgid "YYYY-MM-DD"
msgstr "YYYY-MM-DD"

#: DateTime.py:145 DateTime.py:312
msgid "Month DD, YYYY"
msgstr "월 DD, YYYY"

#: DateTime.py:145 DateTime.py:313
msgid "Day, Month DD, YYYY"
msgstr "요일, 월 DD, YYYY"

#: DateTime.py:146 DateTime.py:314
msgid "YY"
msgstr "YY"

#: DateTime.py:146 DateTime.py:315
msgid "YYYY"
msgstr "YYYY"

#: DateTime.py:151 DateTime.py:161
msgid "Use menu or enter text"
msgstr "메뉴를 사용하거나 문자열을 입력하세요"

#: DateTime.py:155 DateTime.py:340
msgid "HH.MM"
msgstr "시.분"

#: DateTime.py:155 DateTime.py:341
msgid "24HH.MM"
msgstr "24시.분"

#: DateTime.py:156 DateTime.py:342
msgid "HH.MM.SS"
msgstr "시.분.초"

#: DateTime.py:156 DateTime.py:343
msgid "24HH.MM.SS"
msgstr "24시.분.초"

#: DateTime.py:172 DateTime.py:176
msgid "Formatting:"
msgstr "형식:"

#: DateTime.py:186 DateTime.py:197
msgid "Separator:"
msgstr ""

#: DateTime.py:209
msgid "Adjust Time"
msgstr "시간 적용"

#: DateTime.py:219
msgid "Set to now"
msgstr "현재 시각으로"

#: DateTime.py:225
msgid "Date Preview:"
msgstr "날짜 미리보기:"

#: DateTime.py:230
msgid "Time Preview:"
msgstr "시간 미리보기:"

#: DateTime.py:239
msgid "Use the item's"
msgstr "파일 또는 폴더의"

#: DateTime.py:246
msgid "image EXIF tag"
msgstr "사진 EXIF 태그"

#: DateTime.py:246
msgid "last access"
msgstr "마지막으로 액세스한"

#: DateTime.py:246
msgid "last modification"
msgstr "마지막으로 고친"

#: DateTime.py:255
msgid "time."
msgstr "시각을 사용합니다."

#: DateTime.py:264
msgid "creation"
msgstr "만든"

#: DateTime.py:266
msgid "metadata change"
msgstr "메타데이터 바꿈"

#: about.py:59
msgid "About Metamorphose"
msgstr "Métamorphose 에 대하여"

#: about.py:74
msgid "Click the trippy graphic to exit."
msgstr "나가려면 Trippy 그래픽을 클릭하십시오."

#: about.py:84
msgid "Version: %s"
msgstr "버전: %s"

#: about.py:90
msgid "GNU General Public License."
msgstr "GNU 일반 공중 사용 허가서."

#: about.py:94
msgid "Metamorphose Home Page"
msgstr "Métamorphose 홈페이지"

#: about.py:98
msgid "Donate"
msgstr "기부하기"

#: about.py:103
msgid "Support Metamorphose !"
msgstr "Métamorphose 를 지원합니다!"

#: about.py:106
msgid "Contributors:"
msgstr "기여한 사람들:"

#: about.py:126
msgid "Bug Report"
msgstr "버그 신고하기"

#: about.py:128
msgid "Submit a bug report."
msgstr "버그 보고서를 보냅니다."

#: about.py:131
msgid "Feature Request"
msgstr "기능추가 요청"

#: about.py:133
msgid "Submit a feature request."
msgstr "기능 추가를 요청합니다."

#: errors.py:47 main_window.py:544 main_window.py:724 main_window.py:830
#: preferences.py:311
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: errors.py:48 main_window.py:128
msgid "File"
msgstr "파일"

#: errors.py:93
msgid "Errors/Warnings: %s"
msgstr "오류/경고: %s"

#: errors.py:96
msgid "Ready to rename %s items, but with warnings."
msgstr "%s 항목의 이름을 바꿀 준비가 되었지만 경고가 있습니다."

#: errors.py:98
msgid "There are %s problems."
msgstr "%s 개의 문제가 생겼습니다."

#: examples.py:38 main_window.py:804
msgid "Examples"
msgstr "예제"

#: helpDiag.py:37 preferences.py:55
msgid "General"
msgstr "일반"

#: helpDiag.py:39 main_window.py:129 main_window.py:317
msgid "Picker"
msgstr "선택하기"

#: helpDiag.py:41 main_window.py:318
msgid "- Main -"
msgstr "- 필수 -"

#: helpDiag.py:43 main_window.py:319
msgid "Numbering"
msgstr "번호 매기기"

#: helpDiag.py:45 main_window.py:320
msgid "Date and Time"
msgstr "날짜와 시간"

#: helpDiag.py:52 main_window.py:131
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: id3reader.py:25 main.py:303 main_window.py:1140
msgid "album"
msgstr "앨범"

#: id3reader.py:26 main.py:303 main_window.py:1140
msgid "performer"
msgstr "가수"

#: id3reader.py:27 main.py:304 main_window.py:1140
msgid "title"
msgstr "제목"

#: id3reader.py:28 main.py:304 main_window.py:1141
msgid "track"
msgstr "트랙"

#: id3reader.py:29 main.py:304 main_window.py:1141
msgid "year"
msgstr "연도"

#: id3reader.py:30 main.py:304 main_window.py:1141
msgid "genre"
msgstr "장르"

#: id3reader.py:176
msgid "Unknown CDM compression: %02x"
msgstr "알수없는 CDM 압축: %02x"

#: id3reader.py:213
msgid "Long read (%s): (%d > %d)"
msgstr "긴 읽기 (%s): (%d > %d)"

#: id3reader.py:220
msgid "Short read (%s): (%d < %d)"
msgstr "짧은 읽기 (%s): (%d < %d)"

#: id3reader.py:315
msgid "Unsupported major version: %d"
msgstr "지원하지 않는 메이져 버전: %d"

#: main.py:264
msgid "sub-dir"
msgstr "하위디렉터리"

#: main.py:269
msgid "Insert sub-directory. Only works in 'dir' field"
msgstr "하위디렉터리를 추가합니다. '디렉터리' 칸에서만 사용하세요"

#: main.py:273 main.py:977 main_window.py:1140
msgid "date"
msgstr "날짜"

#: main.py:276
msgid ""
"Insert date. Use the 'Date and Time' panel to\n"
"change settings"
msgstr ""
"날짜를 삽입합니다. 설정을 바꾸려면 \n"
"'날짜와 시간' 탭을 사용하세요"

#: main.py:281 main.py:980 main_window.py:1140
msgid "time"
msgstr "시간"

#: main.py:284
msgid ""
"Insert time. Use the 'Date and Time' panel to\n"
"change settings"
msgstr ""
"시간을 삽입합니다. 설정을 바꾸려면\n"
"'날짜와 시간' 탭을 사용하세요"

#: main.py:289
msgid "numbering"
msgstr "번호 매기기"

#: main.py:294
msgid ""
"Insert enumerating sequence. Use the 'Numbering'\n"
"panel to change settings"
msgstr ""
"이름에 번호를 매깁니다. 자세한 내용은 '번호매기기'\n"
"탭을 참고하세요"

#: main.py:298
msgid "id3:"
msgstr "id3:"

#: main.py:300
msgid "Insert id3 tag information from file"
msgstr "파일의 id3 태그 정보를 사용합니다."

#: main.py:308
msgid "Select which Id3 tag to read."
msgstr "어떤 id3 태그를 읽을지 고르세요."

#: main.py:310
msgid "Dir:"
msgstr "디렉터리:"

#: main.py:314
msgid "Add directory"
msgstr "디렉터리 추가"

#: main.py:322
msgid "Use 'sub-dir' button to add sub-directories"
msgstr "모든 하위 디렉터리를 선택하려면 '하위디렉터리' 버튼을 누르십시오"

#: main.py:326
msgid "Prefix:"
msgstr "접두사:"

#: main.py:341
msgid "Suffix:"
msgstr "접미사:"

#: main.py:356
msgid "Search:"
msgstr "찾기:"

#: main.py:359
msgid "Search and: replace, modify, or move"
msgstr "찾고: 바꾸기, 고치기, 옮기기"

#: main.py:363
msgid "Insert:"
msgstr "문자열추가:"

#: main.py:366
msgid "Insert into name."
msgstr "이름에 더 써넣습니다."

#: main.py:385 main.py:705
msgid "Use negative values to start from end of name."
msgstr "이름의 끝에서 시작하게 하려면 0보다 작은 수를 입력하십시오."

#: main.py:393
msgid "Keep blank to replace entire name."
msgstr "이름 전체를 바꾸려면 비워두십시오."

#: main.py:398
msgid "case sensitive"
msgstr "대소문자 구별"

#: main.py:402
msgid "Differentiate between upper and lower case."
msgstr "대문자와 소문자를 구분하여 다룹니다."

#: main.py:406
msgid "Length:"
msgstr "길이:"

#: main.py:433
msgid "Text (blank for all):"
msgstr "문자열 (이름 전체를 바꾸려면 빈칸으로 두십시오):"

#: main.py:448
msgid "Position:"
msgstr "위치:"

#: main.py:456
msgid "Reg-Expr:"
msgstr "정규식:"

#: main.py:459
msgid "Regular Expression"
msgstr "정규 표현식"

#: main.py:465
msgid "Start at the:"
msgstr "여기서부터:"

#: main.py:472
msgid "Keep blank to delete."
msgstr "지우려면 비워두십시오."

#: main.py:477
msgid "[a-z]"
msgstr "[a-z]"

#: main.py:479
msgid "All alphabetical characters"
msgstr "모든 영문자"

#: main.py:484
msgid "[0-9]"
msgstr "[0-9]"

#: main.py:486
msgid "All number characters"
msgstr "모든 숫자"

#: main.py:491 picker.py:211
msgid "I"
msgstr "I"

#: main.py:494 picker.py:215
msgid "case-Insensitive match"
msgstr "대소문자 구별 안함"

#: main.py:498 picker.py:219
msgid "U"
msgstr "U"

#: main.py:501 picker.py:223
msgid "Unicode match (\\w matches etc)"
msgstr "유니코드 매칭 (\\w matches œ, û, à, etc)"

#: main.py:506
msgid "end"
msgstr "끝"

#: main.py:514
msgid "begining"
msgstr "처음"

#: main.py:522
msgid ""
"Activate a field, then type text or use one of \n"
" the buttons at left to enter in an operation."
msgstr ""
"필드를 활성화하고, 문자열을 입력하거나 \n"
"옆의 버튼을 사용하십시오."

#: main.py:526 main.py:667
msgid "at position:"
msgstr "위치:"

#: main.py:534
msgid "every"
msgstr "매번"

#: main.py:542 main.py:774
msgid "characters"
msgstr "문자"

#: main.py:559
msgid "Replace with (blank to delete):"
msgstr "바꾸기 (지우려면 빈칸으로):"

#: main.py:566
msgid "UPPERCASE"
msgstr "대문자"

#: main.py:567
msgid "Capitalize first"
msgstr "첫문자만 대문자로"

#: main.py:567
msgid "SWAP case"
msgstr "대소문자 서로바꿈"

#: main.py:567
msgid "lowercase"
msgstr "소문자"

#: main.py:568
msgid "DoRkIfY"
msgstr "교대로 (DoRkIfY)"

#: main.py:568
msgid "Title Style"
msgstr "제목 형식 (Title Style)"

#: main.py:575
msgid "Choose the type of case modification."
msgstr "대소문자를 어떻게 할지 고르세요."

#: main.py:580
msgid "modify:"
msgstr "고치기:"

#: main.py:582
msgid "Modifies all matches."
msgstr "조건에 맞도록 이름을 고칩니다."

#: main.py:588
msgid "^"
msgstr "^"

#: main.py:590
msgid "Anything but ..."
msgstr "특정 문자를 제외하고 전부 ..."

#: main.py:596
msgid "Modify length:"
msgstr "길이 바꾸기:"

#: main.py:599
msgid "Change the length of the name."
msgstr "파일 이름의 길이를 바꿉니다."

#: main.py:608
msgid "Length after modification"
msgstr "길이를 얼마로 하겠습니까"

#: main.py:615
msgid "to:"
msgstr "몇개로:"

#: main.py:624
msgid "Character to use for padding."
msgstr "빈칸을 채울 문자."

#: main.py:628
msgid "pad with:"
msgstr "빈칸 채우기:"

#: main.py:633
msgid "from the:"
msgstr "어디서 부터:"

#: main.py:637
msgid "Cut"
msgstr "자르기"

#: main.py:637
msgid "Pad"
msgstr "채우기"

#: main.py:638
msgid "Both"
msgstr "둘다"

#: main.py:643
msgid "How to change the length."
msgstr "어떻게 길이를 바꿉니까?"

#: main.py:647
msgid "right"
msgstr "오른쪽"

#: main.py:648
msgid "left"
msgstr "왼쪽"

#: main.py:653
msgid "Starting direction for modification."
msgstr "어디서부터 바꾸겠습니까."

#: main.py:658
msgid "Character sets:"
msgstr "메타 문자:"

#: main.py:676
msgid "Position to add padding (0 = first character)."
msgstr "채워 넣을 자리 (0 = 첫문자)."

#: main.py:684
msgid "Move:"
msgstr "옮기기"

#: main.py:688
msgid "Move first search match to specified position."
msgstr "찾은 문자열을 원하는 위치로 옮깁니다."

#: main.py:693
msgid "to position:"
msgstr "몇번째로:"

#: main.py:714
msgid "to"
msgstr "조건"

#: main.py:728 main_window.py:1601
msgid "after"
msgstr "뒤에"

#: main.py:728 main_window.py:1603
msgid "before"
msgstr "앞에"

#: main.py:729 main_window.py:1620
msgid "replace"
msgstr "지우고 넣기"

#: main.py:738
msgid "text:"
msgstr "기준문자열:"

#: main.py:743 picker.py:204
msgid "Reg-Expr"
msgstr "정규식"

#: main.py:746
msgid "Evaluate text as regular expression."
msgstr "정규식 필터를 적용합니다."

#: main.py:752
msgid "Name"
msgstr "파일명"

#: main.py:755
msgid "All operations act on file or folder name."
msgstr "파일명이나 폴더명을 바꿉니다."

#: main.py:759
msgid "Extension"
msgstr "확장자"

#: main.py:762
msgid "All operations act on file extension."
msgstr "파일의 확장자를 바꿉니다."

#: main.py:766
msgid ""
"Operations\n"
"act on:"
msgstr ""
"다음에 대해\n"
"작업합니다:"

#: main.py:974 main_window.py:1140
msgid "numb"
msgstr "번호"

#: main_window.py:111
msgid "Location"
msgstr "파일경로"

#: main_window.py:112
msgid "Original Name"
msgstr "원래 이름"

#: main_window.py:113
msgid "New Name"
msgstr "새 이름"

#: main_window.py:130
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: main_window.py:141 main_window.py:901 preferences.py:78
msgid "Preferences"
msgstr "환경설정"

#: main_window.py:142
msgid "Change your preferences"
msgstr "환경설정을 바꿉니다"

#: main_window.py:144 main_window.py:637
msgid "Language"
msgstr "Language"

#: main_window.py:145
msgid "Change the language"
msgstr "언어를 바꿉니다"

#: main_window.py:147
msgid "Undo\tctrl+Z"
msgstr "되돌리기\tctrl+Z"

#: main_window.py:148
msgid "Undo last renaming operation"
msgstr "마지막으로한 이름 바꾸기 작업을 원래대로 되돌립니다"

#: main_window.py:171
msgid "About"
msgstr "일반적인 정보"

#: main_window.py:172
msgid "Display general information about Metamorphose"
msgstr "Métamorphose 에 대한 일반적인 정보를 보여줍니다"

#: main_window.py:177
msgid "&Help\tF1"
msgstr "도움말 (&H)\tF1"

#: main_window.py:178
msgid "How to use Metamorphose"
msgstr "Métamorphose 를 어떻게 사용하는가에 대한 도움말입니다"

#: main_window.py:183
msgid "&Examples"
msgstr "예제 (&E)"

#: main_window.py:184
msgid "Some useful examples"
msgstr "유용한 예제들을 모아두었습니다"

#: main_window.py:189
msgid "&Date/Time Formats"
msgstr "날짜/시간 (&D) 형식"

#: main_window.py:190
msgid "Display a reference for Date & Time formats"
msgstr "날짜 & 시간 형식에 관한 도움말을 표시합니다"

#: main_window.py:195
msgid "&Regular Expressions"
msgstr "정규 표현식 (&R)"

#: main_window.py:196
msgid "Display a regular expression reference"
msgstr "정규 표현식에 관한 도움말을 표시합니다"

#: main_window.py:221
msgid "Select &all\tctrl+A"
msgstr "전부 선택하기 (&a)\tctrl+A"

#: main_window.py:221
msgid "Select all items in picker"
msgstr "모든 항목을 선택합니다"

#: main_window.py:225
msgid "Deselect all items in picker"
msgstr "모든 항목을 선택 해제 합니다"

#: main_window.py:225
msgid "Select &none\tctrl+N"
msgstr "선택하지 않기 (&n)\tctrl+N"

#: main_window.py:229
msgid "&Recursive selection (walk)\tctrl+W"
msgstr "하위 폴더 내용까지 전부 선택함 (&R)\tctrl+W"

#: main_window.py:229 picker.py:230
msgid "Get all files in directory and sub-directories, but no folders."
msgstr "하위 디렉터리까지 모든 파일을 선택합니다, 하지만 폴더는 선택하지 않습니다."

#: main_window.py:248
msgid "&Browse...\tF4"
msgstr "찾기 (&B)\tF4"

#: main_window.py:249 picker.py:154
msgid "Browse for path."
msgstr "이름을 바꿀 파일들이 있는 폴더를 찾아봅니다."

#: main_window.py:253
msgid "&OK (load/reload)\tF5"
msgstr "읽기/새로고침 (&O)\tF5"

#: main_window.py:253
msgid "Load or reload current path"
msgstr "입력한 폴더를 불러오거나, 현재 폴더에서 새로고침 합니다."

#: main_window.py:258
msgid "&Load Config\tctrl+L"
msgstr "설정 불러오기 (&L)\tctrl+L"

#: main_window.py:258
msgid "Load configuration from file"
msgstr "설정 파일로부터 이름 바꾸는 방법을 불러옵니다"

#: main_window.py:262
msgid "&Save Config\tctrl+S"
msgstr "설정 저장하기(&S)\tctrl+S"

#: main_window.py:262
msgid "Save configuration to file"
msgstr "현재 설정한 이름 바꾸는 방법을 파일로 저장합니다"

#: main_window.py:267
msgid "&Preview\tF6"
msgstr "미리보기 (&P)\tF6"

#: main_window.py:267
msgid "Preview selection"
msgstr "파일명이 어떻게 바뀔지 미리 봅니다"

#: main_window.py:271
msgid "&Go !\tF7"
msgstr "실행 (&G)\tF7"

#: main_window.py:271
msgid "Rename selection"
msgstr "현재 설정대로 파일명을 정말로 바꿉니다"

#: main_window.py:276
msgid "&Exit\tctrl+Q"
msgstr "나가기 (&E)\tctrl+Q"

#: main_window.py:276
msgid "Exit Metamorphose"
msgstr "Métamorphose 나가기"

#: main_window.py:321 main_window.py:1804
msgid "Errors/Warnings: 0"
msgstr "오류/경고: 0"

#: main_window.py:409
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: main_window.py:415
msgid "Go!"
msgstr "실행"

#: main_window.py:420
msgid "Automatic Preview"
msgstr "자동으로 미리보기"

#: main_window.py:424
msgid "(According to settings in preferences)"
msgstr "(환경설정에 따라서)"

#: main_window.py:544
msgid ""
"%s\n"
"\n"
"Could not clear undo"
msgstr ""
"%s\n"
"\n"
"되돌리기 기억을 지울 수 없습니다"

#: main_window.py:661
msgid ""
"%s\n"
"\n"
"You will need to restart Metamorphose"
msgstr ""
"%s\n"
"\n"
"Métamorphose 를 다시 시작하여야"

#: main_window.py:662
msgid ""
" to change the language.\n"
"\n"
"Close out of Metamorphose now?"
msgstr ""
" 사용 언어를 바꿀 수 있습니다.\n"
"\n"
"Métamorphose 를 지금 바로 닫겠습니까?"

#: main_window.py:663
msgid "Change the Language"
msgstr "언어를 바꿉니다"

#: main_window.py:714
msgid "Save configuration as ..."
msgstr "설정 저장하기 ..."

#: main_window.py:715 main_window.py:736
msgid "Configuration file (*.cfg)"
msgstr "설정 파일 (*.cfg)"

#: main_window.py:735
msgid "Load a configuration file"
msgstr "설정 불러오기"

#: main_window.py:779
msgid ""
"Configuration file may be corrupt.\n"
"\n"
"Note this doesn't mean ALL settings did not load."
msgstr ""
"설정파일이 손상된 것 같습니다.\n"
"\n"
"일부 설정만 불러졌을 수도 있습니다."

#: main_window.py:780
msgid "Error Loading Settings"
msgstr "설정 불러오기 오류"

#: main_window.py:796
msgid "Regular Expression Help"
msgstr "정규 표현식 도움말"

#: main_window.py:800
msgid "Date and Time Formatting Help"
msgstr "날짜와 시간 형식 도움말"

#: main_window.py:830
msgid ""
"%s\n"
"\n"
"Undo Failed !!"
msgstr ""
"%s\n"
"\n"
"되돌리기 실패함 !!"

#: main_window.py:840
msgid "Nothing to undo."
msgstr "되돌릴 수 있는 예전 작업이 없습니다."

#: main_window.py:900
msgid ""
"First use or missing configuration file.\n"
"\n"
"Loading default settings."
msgstr ""
"처음 사용이거나 설정파일이 없습니다.\n"
"\n"
"기본 설정을 불러옵니다."

#: main_window.py:1026
msgid "Roman numeral error: %s"
msgstr "로마 숫자 오류: %s"

#: main_window.py:1073 main_window.py:1114
msgid "Could not read EXIF tag"
msgstr "EXIF 태그를 읽을 수 없습니다"

#: main_window.py:1106
msgid "EXIF error: %s"
msgstr "EXIF 오류: %s"

#: main_window.py:1165
msgid "Could not read id3 tag: %s"
msgstr "id3 태그를 읽을 수 없습니다: %s"

#: main_window.py:1170
msgid "id3 encoding error"
msgstr "id3 인코딩 오류"

#: main_window.py:1174
msgid "Could not open file!"
msgstr "파일을 열수 없습니다!"

#: main_window.py:1178
msgid "id3 error: %s"
msgstr "id3 오류: %s"

#: main_window.py:1207
msgid "Invalid character: %s"
msgstr "잘못된 문자가 있습니다: %s"

#: main_window.py:1214
msgid "Invalid name: %s"
msgstr "잘못된 이름입니다: %s"

#: main_window.py:1218
msgid "Completely blank"
msgstr "파일명을 지정하십시오"

#: main_window.py:1223
msgid "Name length over 255 characters"
msgstr "파일명이 255자를 넘습니다"

#: main_window.py:1229 main_window.py:2030 main_window.py:2033
msgid "Duplicate name"
msgstr "이름이 겹칩니다"

#: main_window.py:1240
msgid "Blank file name"
msgstr "파일 이름이 비었습니다"

#: main_window.py:1341 main_window.py:1415 main_window.py:1523
msgid "Regular-Expression: %s"
msgstr "정규-표현식: %s"

#: main_window.py:1672
msgid "Generating preview, please wait..."
msgstr "미리보기를 만드는 중, 잠시만 기다리십시오..."

#: main_window.py:1776
msgid "Previewed %s items with no filename errors."
msgstr "문제 될만한 파일명 없이 %s 개의 항목을 미리 보기 하였습니다."

#: main_window.py:2000
msgid "Renaming in progress, please wait ..."
msgstr "이름을 바꾸는 중입니다, 잠시만 기다려 주세요 ..."

#: main_window.py:2008
msgid ""
"\n"
"Make sure 'undo' directory exists and is read/write\n"
"\n"
"You will not be able to undo!!\n"
"Do you want to continue??"
msgstr ""
"\n"
"'되돌리기' 디렉터리가 있고 읽고/쓰기가 가능합니까?\n"
"\n"
"되돌리기를 할 수 없습니다!!\n"
"계속하겠습니까??"

#: main_window.py:2009
msgid "Problem with undo!"
msgstr "되돌리기에 문제가 생겼습니다!"

#: main_window.py:2031
msgid ""
"This name already exists:\n"
"%s"
msgstr ""
"같은 이름이 이미 있습니다:\n"
"%s"

#: main_window.py:2032
msgid ""
"\n"
"\n"
"I can make a sub-folder called 't_e_m_p' and attempt\n"
"to do the renaming operation there. You can then move everything back.\n"
"This will take longer, and may not always work.\n"
"\n"
"Go ahead and try this??"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"'t_e_m_p' 라는 이름의 하위폴더를 만들어서\n"
"이름바꾸기를 그 폴더에서 해볼 수 있습니다. 그러면 모든것을 되돌릴 수 있습니다.\n"
"시간은 더 많이 걸릴것이고, 항상 작동하지는 않을겁니다.\n"
"\n"
"시도해 보겠습니까??"

#: main_window.py:2060
msgid ""
"There was an error renaming:\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"이름을 바꾸는데 오류가 있습니다:\n"
"\n"
"%s"

#: main_window.py:2061
msgid ""
"\n"
"\n"
"to:\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"Reason: %s"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"여기서:\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"이유: %s"

#: main_window.py:2061
msgid "Bad !!"
msgstr "잘못됨 !!"

#: main_window.py:2070
msgid "Renaming for %s items completed."
msgstr "%s 개의 항목의 이름을 바꿨습니다."

#: main_window.py:2077
msgid "Renaming cancelled."
msgstr "이름 바꾸기 취소됨."

#: numbering.py:205
msgid "Counter:"
msgstr "번호 매기기:"

#: numbering.py:208
msgid "Item Sorting:"
msgstr "항목 정렬하기:"

#: numbering.py:213
msgid "Style:"
msgstr "스타일:"

#: numbering.py:217
msgid "Numerical:"
msgstr "숫자:"

#: numbering.py:224
msgid "Alphabetical:"
msgstr "영문자:"

#: numbering.py:228
msgid "Must start at positive value: (1=a, 28=ab, etc..)"
msgstr "0보다 큰 수에서 시작합니다: (1=a, 28=ab, etc..)"

#: numbering.py:232
msgid "Roman Numeral:"
msgstr "로마 숫자:"

#: numbering.py:235
msgid "Count values must be between 1 and 4999"
msgstr "번호 간격은 1에서 4999 사이만 사용해주세요"

#: numbering.py:239
msgid "Pad, using:"
msgstr "자리채움, 사용:"

#: numbering.py:251
msgid "auto pad"
msgstr "자동으로 채움"

#: numbering.py:266 numbering.py:365
msgid "Uppercase"
msgstr "대문자"

#: numbering.py:273
msgid "Sort all items:"
msgstr "모든 항목 정렬:"

#: numbering.py:277
msgid "Manually adjust item:"
msgstr "수동으로:"

#: numbering.py:295
msgid "move to top"
msgstr "맨위로"

#: numbering.py:302
msgid "move to bottom"
msgstr "맨아래로"

#: numbering.py:309 numbering.py:316
msgid "move by 5"
msgstr "5씩 움직임"

#: numbering.py:320
msgid "Ascending"
msgstr "오름차순 (점점큰수)"

#: numbering.py:320
msgid "Descending"
msgstr "내림차순 (점점작은수)"

#: numbering.py:321
msgid "Manually"
msgstr "수동으로"

#: numbering.py:329
msgid "Start at:"
msgstr "시작번호:"

#: numbering.py:336
msgid "A.K.A. step size"
msgstr "증가하거나 감소하는 숫자의 크기"

#: numbering.py:341
msgid "Count by:"
msgstr "번호 간격:"

#: numbering.py:344
msgid "+"
msgstr "+"

#: numbering.py:349
msgid "Increase counting number."
msgstr "숫자가 점점 커짐."

#: numbering.py:352
msgid "-"
msgstr "-"

#: numbering.py:357
msgid "Decrease counting number."
msgstr "숫자가 점점 작아짐."

#: numbering.py:361
msgid "Count:"
msgstr "증가/감소:"

#: numbering.py:376
msgid "starting number or equivalent alpha/roman character"
msgstr "시작 숫자 또는 그에 상응하는 영문자/로마 숫자"

#: numbering.py:381
msgid "Reset every:"
msgstr "초기화:"

#: numbering.py:389
msgid "0 = don't reset"
msgstr "0 = 초기화하지 않음"

#: numbering.py:397
msgid "Auto pad"
msgstr "자동으로 채움"

#: numbering.py:403
msgid "Fixed pad width:"
msgstr "고정폭:"

#: numbering.py:409
msgid "Reset every directory"
msgstr "디렉터리마다 초기화"

#: numbering.py:411
msgid "Reset count to initial value when directory changes."
msgstr "작업 디렉터리가 바뀔때마다 시작값을 초기화합니다."

#: numbering.py:416
msgid "Count by directory"
msgstr "디렉터리에 따라 번호매김"

#: numbering.py:418
msgid "Only increase/decrease count when directory changes."
msgstr "작업 디렉터리가 바뀔때만 번호를 바꿉니다."

#: numbering.py:423
msgid "Start at number of items"
msgstr "작업 목록의 갯수로 시작합니다"

#: numbering.py:426
msgid "Use number of items as starting point for count."
msgstr "작업 목록의 갯수를 시작 숫자로 사용합니다."

#: picker.py:146
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: picker.py:149
msgid "Load or reload current path."
msgstr "현재 경로를 다시 불러들입니다."

#: picker.py:152
msgid "Browse"
msgstr "찾아보기"

#: picker.py:159
msgid "Input/Paste path and press OK, or BROWSE for path:"
msgstr "빈칸에 경로를 입력하고 확인을 누르거나 찾아보기를 눌러 경로를 찾으세요:"

#: picker.py:162
msgid "Select:"
msgstr "선택:"

#: picker.py:165
msgid "all"
msgstr "모두선택"

#: picker.py:174
msgid "none"
msgstr "선택안함"

#: picker.py:183
msgid "Folders"
msgstr "폴더"

#: picker.py:189
msgid "Files"
msgstr "파일"

#: picker.py:197
msgid "Names containing:"
msgstr "다음 이름을 포함하는:"

#: picker.py:202
msgid "Filter:"
msgstr "조건:"

#: picker.py:207
msgid "Evaluate filter as a regular expression."
msgstr "조건에 정규표현식을 사용합니다."

#: picker.py:227
msgid "Walk"
msgstr "하위폴더도"

#: picker.py:238
msgid "NOT containing"
msgstr "포함하지 않음"

#: picker.py:321
msgid "Choose a directory:"
msgstr "디렉터리를 고르십시오:"

#: picker.py:502 picker.py:586 picker.py:596
msgid "Cannot read path!"
msgstr "경로를 읽을 수 없습니다!"

#: picker.py:510
msgid "Getting directory contents please wait ..."
msgstr "디렉터리의 내용을 가져오고 있습니다. 기다려주세요 ..."

#: picker.py:580 picker.py:637
msgid "Retrieved %s items from directory."
msgstr "디렉터리에서 %s 항목을 검색했습니다."

#: picker.py:582 picker.py:607
msgid "Unable to load item"
msgstr "항목을 불러올 수 없습니다"

#: picker.py:606
msgid ""
"%s\n"
"%s\n"
"\n"
"Attempt to load more items from this directory?"
msgstr ""
"%s\n"
"%s\n"
"\n"
"이 디렉터리에서 항목을 더 불러오겠습니까?"

#: preferences.py:57
msgid "Automation"
msgstr "자동화"

#: preferences.py:59
msgid "Error Checking"
msgstr "오류 검사"

#: preferences.py:105
msgid "Clear out undo on start up"
msgstr "시작할때마다 이전에 사용한 되돌리기 정보를 지웁니다"

#: preferences.py:110
msgid "Use directory tree view"
msgstr "디렉터리 트리 보기를 사용함"

#: preferences.py:116
msgid "Show Hidden directories in tree view"
msgstr "트리 보기에서 숨겨진 디렉터리를 보이게합니다"

#: preferences.py:122
msgid "Encoding used in .mp3 id3 tags:"
msgstr "mp3 파일의 id3 태그에 사용할 인코딩:"

#: preferences.py:127 preferences.py:346 preferences.py:371
msgid "Use System Default"
msgstr "시스템 기본값 사용"

#: preferences.py:128 preferences.py:347
msgid "All Languages"
msgstr "모든 언어"

#: preferences.py:129 preferences.py:348
msgid "Western Europe"
msgstr "서유럽어"

#: preferences.py:130 preferences.py:349
msgid "Central & Eastern Europe"
msgstr "중앙 & 동유럽어"

#: preferences.py:131 preferences.py:350
msgid "Esperanto, Maltese"
msgstr "에스페란토, 몰타어"

#: preferences.py:132 preferences.py:351
msgid "Nordic Languages"
msgstr "노르웨이어"

#: preferences.py:133 preferences.py:352
msgid "Celtic Languages"
msgstr "켈트어"

#: preferences.py:134 preferences.py:353
msgid "Baltic Languages"
msgstr "발트어"

#: preferences.py:135 preferences.py:354
msgid "Cyrillic Languages"
msgstr "키릴어"

#: preferences.py:136 preferences.py:355
msgid "Greek"
msgstr "그리스어"

#: preferences.py:137 preferences.py:356
msgid "Turkish"
msgstr "터키어"

#: preferences.py:138 preferences.py:357
msgid "Hebrew"
msgstr "히브리어"

#: preferences.py:139 preferences.py:358
msgid "Arabic"
msgstr "아랍어"

#: preferences.py:140 preferences.py:359
msgid "Urdu"
msgstr "우르두어"

#: preferences.py:141 preferences.py:360
msgid "Thai"
msgstr "태국어"

#: preferences.py:142 preferences.py:361
msgid "Vietnamese"
msgstr "베트남어"

#: preferences.py:143 preferences.py:362
msgid "Traditional Chinese"
msgstr "중국어 번체"

#: preferences.py:144 preferences.py:363
msgid "Simplified Chinese"
msgstr "중국어 간체"

#: preferences.py:145 preferences.py:364
msgid "Unified Chinese"
msgstr "통합된 중국어"

#: preferences.py:146 preferences.py:365
msgid "Korean"
msgstr "한국어"

#: preferences.py:147 preferences.py:366
msgid "Japanese"
msgstr "일본어"

#: preferences.py:155
msgid "Select encoding:"
msgstr "인코딩 선택:"

#: preferences.py:159
msgid "Select language group:"
msgstr "언어권 선택:"

#: preferences.py:176
msgid "Use Windows compatible names"
msgstr "MS윈도우즈와 호환되는 이름 사용"

#: preferences.py:180
msgid "Mark name as bad, do not remove characters"
msgstr "이름에 문제가 있음을 알리되, 그 문자를 지우지는 않음"

#: preferences.py:185
msgid "Use Windows compatible characters"
msgstr "MS윈도우즈와 호환되는 문자 사용"

#: preferences.py:188
msgid "Leave checked for maximum compatibility."
msgstr "호환성을 최대로 하려면 체크하십시오."

#: preferences.py:192
msgid "Automatically show errors after preview"
msgstr "미리보기 후 자동적으로 오류 페이지를 보여줍니다"

#: preferences.py:200
msgid "Select all items when loading directory"
msgstr "디렉터리를 읽어오면 자동으로 모든 항목을 선택합니다"

#: preferences.py:206
msgid "Re-load directory contents after renaming"
msgstr "이름을 바꾼 뒤 디렉터리를 다시 불러옵니다"

#: preferences.py:212
msgid "(When working with many items, this feature can be annoying.)"
msgstr "(많은 항목을 작업할때는, 이 기능이 짜증날 수 있습니다.)"

#: preferences.py:222
msgid "Automatically preview selection when the following are modified:"
msgstr "아래를 고쳤을때는 미리보기를 자동으로 고칩니다:"

#: preferences.py:227
msgid "Picker panel"
msgstr "선택하기 탭"

#: preferences.py:231
msgid "-Main- panel"
msgstr "-필수- 탭"

#: preferences.py:235
msgid "Date and Time panel"
msgstr "날짜와 시간 탭"

#: preferences.py:239
msgid "Numbering Panel"
msgstr "번호 매기기 탭"

#: preferences.py:311
msgid ""
"%s\n"
"\n"
"Could not load preferences, reverting to default settings."
msgstr ""
"%s\n"
"\n"
"환경설정을 불러올 수 없어, 기본설정을 사용합니다."

#: roman.py:56
msgid "out of range"
msgstr "범위를 벗어남"

#: roman.py:58
msgid "non-integer"
msgstr "정수아님"

#~ msgid "Seperator:"
#~ msgstr "구분기호:"
